

      Kedysi, ešte za vrcholenia socializmu, bol som navštíviť svojho spoludruha z vojenčiny, a to v malej dedinke neďaleko slovenských hraníc.      Z vlakovej stanice sa šlo cez skratku, okolo akéhosi skladu.      Sklad bol ošarpaný, dávno nevidel novú farbu, ale nad vykladacím priestorom boli veľké písmená: 
      B O Ž Í    N E B E    ! 
      Fíha! - vravel som si. Tak tu je to nenápadné miesto, a nie kdesi na horných blankytne sfarbených oblakoch!      Až keď som podišiel bližšie, odhalila sa nahá pravda - nejakí šikovní ľudkovia strhli po jednom písmene, takže v skutočnosti tam pôvodne bolo: 
      ZBOŽÍ NEBER ! 
      (Pre neznalých českého jazyka → „zboží" znamená tovar).      Takže všetci môžu zostať pokojní a bez strachu! 
      To jest všetci tí teroristi, ktorí si mysleli, že po vyhodení sa do vzduchu - pôjdu okamžite do nádhernej oázy, kde ich budú čakať (virtuálne) panny, môžu naďalej živť vo svojom blude;      Rovnako ako tí, ktorí si namýšľajú, že po organizovaní sa v takzvane kresťanských stranách si vydobyjú zorganizované nebo už tu na Zemi a nebudú musieť pre to priveľa urobiť, že stačí, ak presvedčia iných, aby si nerobili žiadny bratsko-sesterský nárok na lásku (a to ostatné), lebo najdôležitejšie je, ak prijmú pravidlá ICH hry, a tak pre členov bude nebo na Zemi už tu a teraz... („A ak sa dostaneme k moci, tak my donútime tých ostatných, aby žili podľa našich pravidiel! My vás donútime, nech to stojí, čo to stojí! A čo je naše, do toho vás nič.) 
      Tí, ktorým predstava neba nevoňala, alebo neveria ani tomu, že majú nos medzi očami, sa tiež môže naďalej pokojne spávať. 
      A keďže žiadne nebo nie je, povedia si mnohí, pokojne si kradnime, nadávajme, vraždime, podnikajme, privatizujme, tunelujme, upevňujme postavenie, tendrujme a čo ja viem, čo ešte, lebo veď - medveď... 
      A lásku, v ktorej by si sa mohol utopiť ako v more blaha → tú ponecháme deťom a bláznom, prípadne všakovakým šialeným aktivistom mieru, lásky, porozumenia a komunikácie → však toľko blázincov ani nemožno vybudovať...      A ak by ste stretli mňa, ako sa vám mienim z lásky natrieť na chlieb, či nebodaj vás chcem objať svojou širokou dušou a srdcom plným nehy, tak pokojne hoďte kameňom, alebo tým, čo máte po ruke... 
      To by ste neverili, koľko ľudí na tomto svete → sú vlastne takými skrytými bránami do ošarpanej budovy (neba), plnej svetla, pohody, lásky, humoru a úsmevov, pochopenia, pravdy súcitu... - ale predsa sú živými chodiacimi vchodmi do neba (viem, ťažko pochopiteľné)...      Možno je to váš brat, možno vaša sestra, matka, kolega, sused, poštár → alebo dieťa, ktoré sa narodilo dlho po takzvanej nežnej...      A vy pritom nemáte ani potuchy, že by ste si mali dávať bacha a - azda aj - by ste ich mali prijať → lebo neuverím ani jednému, kto by tvrdil, že pri takých dverách s Petrom a jeho kľúčom → by nemal nutkanie vstúpiť?!      A čo peklo?      Na peklo je na tejto Zemi odborníkov až príliš veľa → ale o tom tento článok nie je.      Takže ako ste sa rozhodli → do neba? ...Potom je tu nádej, že sa spolu stretneme v radosti lásky       XXX PS/dodatok/bonus: 
      Je tvoje náboženstvo ozajstné, keď ťa nič nestojí a neprináša žiadne riziko? Je tvoje náboženstvo ozajstné, keď pri ňom tlstneš? Je tvoje náboženstvo ozajstné, keď v jeho mene páchaš zverstvá? Odkiaľ prichádza tvoja degenerácia od pôvodného zjavenia? (Paul Muad'Dib Atreides)  Zdroj: „http://sk.wikiquote.org/wiki/Duna_(kniha)" 
 XXX 
      Predpovedám, že s tou vašou nenažranou rasou to zle skončí. Všetky rozumné stvorenia na tomto svete to v núdzi, biede a nešťastí tiahne do húfu, pretože medzi svojimi rodnými sa ťažké časy lepšie prekonávajú, keď jeden druhému pomáha. Ale medzi ľuďmi každý akurát hľadí, ako na biede toho druhého zarobiť. Keď je hlad, nedelíte sa o jedlo, ale zožeriete slabých. Niečo také sa môže osvedčiť vo vlčej svorke, pretože to pomôže prežiť najsilnejšiemu, ale u vašej rozumnej rasy prežijú a do čela sa prederú tí najhorší kádeh**i. 
 XXX 
    

